
Q9. How to check if Git is available on your system?
Ans: To check if Git is installed and available, open a terminal or command prompt and type the following command:
```bash
git --version
```
If Git is installed, this command will display the installed version.

Q10. How to initialize a new Git repository?
Ans: To initialize a new Git repository, navigate to your project directory and run:
```bash
git init
```
This will create an empty repository in the directory.

Q11. How to tell Git about your name and email?
Ans: Use the following commands to configure your name and email globally:
```bash
git config --global user.name "Your Name"
git config --global user.email "your.email@example.com"
```

Q12. How to add a file to the staging area?
Ans: To add a file to the staging area, use the `git add` command:
```bash
git add <file-name>
```
For adding all changes in the directory:
```bash
git add .
```

Q13. How to remove a file from the staging area?
Ans: To remove a file from the staging area without deleting it from the working directory, use:
```bash
git reset <file-name>
```

Q14. How to make a commit?
Ans: After staging your changes, make a commit using:
```bash
git commit -m "Your commit message"
```

Q15. How to send your changes to a remote repository?
Ans: Use the following command to push your changes to a remote repository:
```bash
git push <remote-name> <branch-name>
```
For example:
```bash
git push origin main
```

Q16. What is the difference between clone and pull?
Ans: 
- **Clone**: Used to copy an entire remote repository to your local machine for the first time.
```bash
git clone <repository-url>
```
- **Pull**: Used to fetch and merge changes from the remote repository to your local branch.
```bash
git pull
```
